<?xml version="1.0"?>
<Животные>
    <Животное>Лиса</Животное>
        <Описание> Вес лисы достигает 10 килограмм, а длина тела вместе с 
хвостом 150 см. В зависимости от местности проживания окрас лисицы может несколько различаться по тоновой насыщенности, но основным цветом спины и боков остается ярко-рыжий, а брюха – белый. На ногах отчетливо прослеживаются черные «чулки». Характерным признаком обыкновенной лисицы служит белый кончик хвоста и темные, почти черные ушки.</Описание>
        <ПроцессОхоты>Охота на лису осуществляется подражанием голосам различных животных, например зайца. Чтобы идущий на крик зайца или писк мыши зверь не легко мог заметить охотника, надо затаиваться за каким либо укрытием: за бугорком, в лощинке, за камнем, а еще лучше за небольшой ветвистой елочкой.</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты>Истринское охотничье хозяйство, Охотничье хозяйство "База Головинка", Охотничье хозяйство "Елховское", Охотничье хозяйство "Эко-трофи" </МестоОхоты>
        
        
    <Животное>Заяц</Животное>
		<Описание> Вес зайца может превышать 7 кг. Длина зайца у некоторых видов достигает 68-70 см. Характерной чертой зайцеобразных являются клиновидные уши, достигающие в длину от 9 до 15 см.Благодаря ушам слух зайца развит намного лучше, чем обоняние и зрение.</Описание>
		<ПроцессОхоты>Суть охоты сводится к тому, чтобы найти зайца на лежке, заставить его сорваться с насиженного места и по голосам собак, преследующих его, угадать направление движения. Охотнику нужно вовремя встать там, куда будут гнать зайца обученные собаки и метким выстрелом довершить дело.</ПроцессОхоты>
		<МестоОхоты>Истринское охотничье хозяйство, охотничье хозяйство "Елховское", охотничье хозяйство "Эко-трофи"</МестоОхоты>
		
	<Животное>Олень</Животное>
        <Описание>крупные животные, размер разных видов может колебаться от 55 см в холке и веса 10-15 кг у водяного оленя до 155 см высоты и веса свыше 300 кг у благородного оленя. Все виды оленей имеют изящное тело, тонкие, стройные ноги, длинную шею и относительно небольшую голову, которую венчают рога.</Описание>
        <ПроцессОхоты>В определенных местах в угодьях, где пасутся олени, заранее устанавливаются вышки, а потом егеря довольно длительное время рядом рассыпают корм для животных – зерно, кукурузу, силос, сено. В первое время олени осторожничают, но потом привыкают кормиться и не обращают внимания на вышку. Вышка высотой примерно 3 метра и больше не только обеспечит охотнику хороший обзор, но и не даст его запаху распространяться у земли, на уровне головы животных. Также оленя можно поймать подманиванием. Подманивание – это имитация рева другого самца и вызов его на поединок. Охотник или егерь бросает вызов и ждет, когда «соперник» отзовется. По голосу опытный человек может отличить более высокий тон молодого оленя от низкого голоса зрелого самца. Молодые самцы часто устраивают мнимые поединки с деревьями и по производимому шуму можно определить их местонахождение. Вызов надо повторять до тех пор, пока оленя не удастся подманить в такое место, где его можно увидеть, оценить и хорошо прицелиться</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты> Истринское охотничье хозяйство</МестоОхоты>

	<Животное>Лось</Животное>
        <Описание>Длина тела самца до 3 м, высота в холке до 2,3 м, длина хвоста 12—13 см; масса 360—600 кг; на Дальнем Востоке России и в Канаде — до 655 кг. Самки меньше. По внешнему облику лось заметно отличается от других оленевых. Туловище и шея у него короткие, холка высокая, в виде горба.</Описание>
        <ПроцессОхоты>Если охотник очень хорошо умеет «вабить»–то есть подражать с высокой степенью достоверности стону живого лося, то можно охотиться на лося на «токовищах». Это период гона, когда лоси, периодически «стоная», ломают молодую поросль рогами, совершенно не боясь быть обнаруженными. При этом животные остаются весьма чуткими. В местах с признаками гона лосей необходимо быть еще до рассвета. Такие места обнаружить несложно – поломанные деревья и ветки, свежие следы, нарушения дерна от копыт. Охотник (или чаще – в паре с «вабельщиком) движется по угодьям соблюдая максимальную скрытность. При этом нужно внимательно всматриваться и вслушиваться. Одновременно с движением не следует соблюдать тишину – наоборот, стоит идти «по животному» - нахально и достаточно шумно.Также можно охотиться с собаками - лайками: отлично преследуют лося эвенкийские лайки</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты>Истринское охотничье хозяйство, чпортивно-охотничий клуб Рябцевское, охотничье хозяйство "Елховское", охотничье хозяйство "Эко-трофи"</МестоОхоты>


	<Животное>Кабан</Животное>
        <Описание>это массивное, внушительное животное. Его рост в холке около метра, а вес 150 килограммов. Он вооружен острыми, как бритва, клыками, длиной около 15 сантиметров. Кабан отлично плавает. В поисках корма или спасаясь от погони кабаны переплывают реки и даже широкие озёра.</Описание>
        <ПроцессОхоты>На высоте дерева от четырех до пяти метров сбиваем поперечины, делаем сиденье, желательно прибить подставку под ноги и под спину, чтобы тело не уставало. Можно срезать ветку или забить гвоздь, чтобы повесить рядом ружье, а не держать его в руках. Минут за сорок перед закатом желательно быть на лабазе. С собой хорошо иметь визарь или бинокль, мазь от комаров. Удобно расположившись на лабазе и повесив рядом ружье на крючок, начинайте внимательно смотреть и слушать. Первым признаком приближения зверя является тревожный крик птиц, нижний треск веток. Выйдя на опушку леса, кабан стоит, слушая поле, после чего начинает движение. При первых признаках подхода зверя ружье, предварительно заряженное патроном с пулей, снимается с крючка, и предохранитель переключается на выстрел. Обязательно проверьте, чтобы он не издавал металлический звук при передвижке, смажьте заранее маслом и разработайте. Прицеливаемся и стреляем в лопатку, после чего внимательно следим за поведением зверя, если он упал,не отводите взгляд. Были случаи,когда он приходил в чувство и убегал. Если он ранен, постарайтесь добить следующим выстрелом, по возможности хладнокровно и спокойно</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты>Истринское охотничье хозяйство, спортивно-охотничий клуб Рябцевское, охотничье хозяйство "Елховское", охотничье хозяйство "Эко-трофи"</МестоОхоты>


	<Животное>Вальдшнеп</Животное>
        <Описание>Вальдшнеп представляет собой крупного кулика с плотным телосложением и длинным прямым клювом. Длина тела птицы от 33 до 38 см, размах крыльев составляет 55-65 см, вес находится в пределах от 210 до 460 г. Оперение преимущественно ржаво-бурого цвета, сверху с чёрными, серыми или рыжими пестринами.</Описание>
        <ПроцессОхоты>Успех охоты на вальдшнепа на тяге зависит не только от выбора конкретного места, где должен остановиться охотник, но и от характера самого лесного массива, где предстоит охота. Лес должен быть «вальдшнепиным», то есть соответствовать условиям, благоприятным для размножения вальдшнепов. Идеальными угодьями для охоты на только что прилетевшего и пролетного вальдшнепа служат уремы (урема – пойменный невысокий лиственный лес вдоль реки), представляющие собой заросшие кустарниками, черемухой, ивняком, березняком и ольшаником долины рек и небольших речек. Здесь вальдшнепы находят корм у уреза воды, у луж и заплесков, на протаявших полянках. Другим хорошим местом для ранней тяги вальдшнепа служат заброшенные, зарастающие молодым лесом поля.</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты>Охотничье хозяйство "Елховское", охотничье хозяйство "База Головинка", истринское охотничье хозяйство</МестоОхоты>

	<Животное>Утка</Животное>
        <Описание>У уток мощное телосложение, широкая грудка и спина. Размер головы и шеи изменяется у разных видов, как и окрас оперения. Большинство окрасов пород уток однотонны – белые или темные, пестрые утки встречаются реже. Крылья уток крупные, хорошо развиты с широким размахом</Описание>
        <ПроцессОхоты>Весенняя охота с подсадной уткой: это самый результативный, но и самый трудоемкий способ охоты: выращивание подсадных уток требует знаний и опыта. Подсадную от хороших родителей нужно вырастить, приучить к рукам, научить не бояться выстрелов и содержать в чистоте и сытости между охотами. Уточка приманивает к себе отдельно летящих селезней, и осаживает на воду рядом с собой призывными криками - это очень эффективный способ, и с хорошей подсадной ваши охоты всегда будут удачными. Уточку нужно высаживать еще затемно, недалеко от берега, на специальные заякоренные дощечки диаметром 20-30 сантиметров. Утку привязывают к дощечке карабином на шнурок длиной 2-3 метра, чтобы она могла свободно плавать. Если вы охотитесь группой, в несколько подсадных, то высаживайте их вне зоны видимости друг дружки, иначе они будут просто “болтать” между собой, вместо того чтобы звать селезня. После того как подсадная высажена, прячьтесь в скрадок и ждите - утка начнет голосить, как только услышит и почувствует селезня, и это будет сигналом готовности. Как только селезень опустится на воду, дайте ему пару секунд чтобы освоиться, а уж потом не мешкайте с выстрелом, иначе он подберется слишком близко к подсадной.
        Весенняя охота на утку с чучелами Охота с чучелами куда более распространена и популярна, и менее затратна. Для такой охоты понадобятся лишь хорошие чучела, манок и терпение охотника. Чучела высаживаются на воду в определенном порядке, имитируя кормящуюся стаю, после чего охотник при помощи манка осаживает к ней пролетающих уток. Расстояние между чучалкми должно быть в 2-3 метра, расположите их паттернами в виде букв Г или А, разнеся в разные стороны и развернув чучела произвольно относительно друг друга - стая смотрящая в одну сторону тоже является сигналом опасности. Опытные охотники выставляют чучела таким образом, что утка садится в конкретно задуманное ими место. Теперь нужно дождаться посадки на воду селезней и не мешкая стрелять - утки быстро поймут что их обманули, и встанут на крыло.</ПроцессОхоты>
        <МестоОхоты>Охотничье хозяйство "Эко-трофи", охотничье хозяйство "База Головинка", истринское охотничье хозяйство</МестоОхоты>
        
    
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
	
</Животные>
